``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "你不会打仗,连捣乱也不行!",
    "answer": "敢于做一个恶人。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "您知道在这世上,各人等级有所不同。",
    "answer": "但若只是等级有异,假以时日,则败者可胜,胜者犹可败。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "一旦想着奢糜之事, 就会忘记大志。",
    "answer": "粗茶淡饭，思量生活。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "在别馆周围堆柴。",
    "answer": "甘心做个恶人。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "战场厮杀仅是一途,日后,还会有更多厮杀,不在战阵,而在战场之外。",
    "answer": "将来若有损害家康之德的人,不就是本多正信之徒吗?",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "那个时候,就连街上的行人,都故意挑衅我。",
    "answer": "去寺庙和大名家,僧兵和侍卫都冲我来。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "\"哎,美味的西瓜,吃吃看吧。\",",
    "answer": "\"秀吉卖瓜这一段，很有意思。老年人玩过家家.\"",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "对于年轻的新太郎来说,想学的事,想知的事,实在太多太多。",
    "answer": "他以家康侍童的身份,得以在所有的场合细致观察秀吉,也可看到家康怎样与这位名震天下的关白周旋。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "家康担心他(家康的儿子)的内心也如同外表,变得如公卿那般世故。",
    "answer": "对家康而言,官位不过是虚象,只是人生的一种装饰罢了,最重要的,是要有踏实的习性。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "家康道:\"有时,要据理力争,针锋相对;有时,要礼让三分;有时,无谋之谋反而比费尽心机更有利。\"",
    "answer": "最重要的是,把握住自己的方向,坚持下去,就定能感化。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "\"一个两文,一共六文。\"",
    "answer": "\"不过,看客官说话那么客气,就便宜卖给客官吧.\"",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "其实,有时我会想用些美味佳肴。可是,每当那时,我就会认真思量。",
    "answer": "当我想进美味时,其实都是在身疲心倦之时。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "太阁大人有了面子,也安心。",
    "answer": "他大概看出太阁大人希望有人这么劝他,因而内心焦躁不安。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "在这世间再也没有比读这活文字更快乐之事了。",
    "answer": "天地之间的喜怒哀乐,人们的种种姿态, 经文也没有这个珍贵。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "在以武功论成败的乱世,不过一介商人的淀屋竟有这么大的居所,豪华到令人无法想象。",
    "answer": "连家康都很少同时点上两百根蜡烛,这里竟是蜡烛如林,而且寻来这么多如花似玉的女子端茶递水。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "秀吉佯作毫无准备,惊道:\"羽织?不可,这是我的战袍,怎能与你?\"",
    "answer": "家康: 家康一见大人的阵羽织,便欲把它披在肩上。",
    "author": null
  }
]
``